# ЛР 04. Додавання файлів у репозиторій на Github

## Перелік
1. [Реєстрація на Github та створення репозиторію](lab-01.md)
2. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Git](lab-02.md)
3. [Клонування репозиторію засобами Git for Windows](lab-03.md)
4. [Додавання файлв у репозиторій на Github ](lab-04.md)
5. [Внесення змін до репозиторію](lab-05.md)
6. [Створення репозиторію для власних лабораторних робіт](lab-06.md)
7. [Командна робота над проектом на Github ](lab-07.md)
8. [Створення та видалення тегів](lab-08.md)
9. [Робота з історією змін та отримання старих версій](lab-09.md)
10. [Відміна індексованих змін та фіксацій](lab-10.md)
11. [Створення гілок та навігація у розгалуженному проекті](lab-11.md)
12. [Зміни у гілці master. Злиття гілок](lab-12.md)
13. [Штучне створення конфлікту та його вирішення](lab-13.md)
14. [Робота з графічним клієнтом TortoiseGit](lab-14.md)
15. [Робота з графічним клієнтом Github](lab-15.md)
16. [Встановлення та налаштування клієнту СКВ Subversion](lab-16.md)
17. [Робота з репозиторієм в консольному режимі TortoiseSVN](lab-17.md)
18. [Робота з версіями в TortoiseSVN](lab-18.md)
19. [Робота з репозиторієм в IDE Netbeans](lab-19.md)
20. [Створення репозиторію для дипломного проекту](lab-20.md)

## Обладнання

Персональний комп'ютер. Текстовий редактор Sublime Text 3 або Notepad++. Web-браузер Chrome, Firefox, Opera, Internet Explorer, Git for Windows

## Мета роботи

Отримати навички внесення змін до локальної робочої копії та репозиторію на Github

## Теоретичні відомості

## Хід роботи

1.  Перевірити глобальні налаштування Git for Windows
2.  Клонувати створені раніше репозиторії як локальні робочі копії з Github та Bitbucket
3.  Порівняти зміст локальної робочої копії та репозиторію на Github та Bitbucket, впевнитись що зміст співпадає
4.  Додати файли до локальних робочих копій репозиторіїв
5.  Перевірити статус локальних робочих копій командою `git status`
    
|![Перевірка статусу локальних робочих копій](img/04-010.png)|
|:--:|
|Перевірка статусу локальних робочих копій|
    
6.  Додати до індексу локальних робочих копій нові файли командою `git add`
```bash
$ git add file1
$ git add file2			
```
7.  Перевірити статус локальних робочих копій та у випадку відсутності непроіндексованих файлів виконати операцію фіксації (комміту) командою `git commit`
```bash
$ git commit -m "Message for commit" 		
```
8.  Роботу з репозиторіями можна проводити по-черзі, або в різних консолях
9.  Вивантажити файли на Github, Gitlab та Bitbucket командою `git push`
```bash
$ git push			
```
10.  Перевірити наявність нових файлів на Github, Gitlab та Bitbucket через web-інтерфейс
11.  За допомогою web-інтерфейсу додати файл до репозиторіїв
12.  Актуалізувати локальні робочі копії та порівняти їх зміст зі змістом репозиторіїв через їх web-інтерфейси
13.  Для кожного етапу роботи зробити знімки екрану або скопіювати текст консолі та додати їх у звіт з описом кожного скіншота
14.  Дати відповіді на контрольні запитання
15.  Зберегти звіт у форматі PDF

## Контрольні питання

1.  Яка команда відповідає за фіксацію змін в локальному репозиторії?
2.  Який синтаксис має команда фіксації змін? Що необхідно вказати обов'язково?
3.  Якою командою можна вивантажити файли на Github чи Bitbucket?
4.  Яким чином в консолі перемкнутись з одного репозиторію на інший?
5.  Що робить команда `git add?`

## Довідники та додаткові матеріали

1.  [Основи Git - Запис змін до репозиторія](https://git-scm.com/book/uk/v2/Основи-Git-Запис-змін-до-репозиторія)
2.  [Основи роботи з Git. Базові команди](https://hyperhost.ua/info/ru/osnovyi-rabotyi-s-git-bazovyie-komandyi)
3.  [Переміщення файлів Git](https://githowto.com/ru/moving_files)
4.  [Перегляд історії комітів](https://git-scm.com/book/uk/v2/%D0%9E%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B8-Git-%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D1%8F%D0%B4-%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%97-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D1%96%D1%82%D1%96%D0%B2)
5.  [Отримання допомоги](https://git-scm.com/book/uk/v2/%D0%92%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF-%D0%9E%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8)